（好暴力又歹毒）考古新發現 「荊軻刺秦王」宮殿遺址重見天日

《史記．刺客列傳》中「荊軻刺秦王」是經典名篇，近日中國陝西考古團隊發現大量宮殿遺址，其中可能有一處就是秦始皇政務大殿，即該事件當年上演的地點。

據中國媒體報導，中國陝西考古人員在秦咸陽城遺址內，發現大量宮殿官署區遺址，面積約500萬平方公尺，近日考古人員在遺址東部進行探勘時，發現了6號高台建築遺址，這座建築頂部復原面積約1000平方公尺左右，考古學家表示「這裡具備秦國政務大殿的條件，屬於秦咸陽城遺址宮區核心位置所在」。

秦咸陽城遺址位於現今陜西省西咸新區的秦漢新城，最早始建於秦孝公時期，秦始皇在這裏一統六國，建立中國第一個封建王朝，此次發現的政務大殿很有可能是秦王辦公的主要地點，著名的荊軻刺秦王事件也發生於此，另外也發現了許多建築材料、石製甲冑等。據史料記載，咸陽宮在楚漢戰爭被項羽焚毀，在2,000多年後被發現而重見天日。

另外，考古團隊還發現一條東西向、斷續分布長達9公里的水系遺址，結合周邊的考古資料，考古人員推測是史料上記載的「蘭池」。蘭池宮又叫蘭池陂，史書《三秦記》紀錄，「始皇引渭水為池，東西二百里，南北二十里，築土為蓬萊，刻石為鲸...」，顯示秦始皇引渭水，修築蘭池宮並挖池建島，按照傳說中海上蓬萊仙島的敘述建造，不過蘭池在項羽焚燒咸陽宮時，也被破壞得面目全非。

暴徒荊軻顛覆國家政權

戰國後仲有幾多刺客?

諗起強國女特工闖入trump別墅

大把 無出名嘅刺客姐

刺客同特務一樣 出名來做咩

一出名就會俾人掘出來 好似屠龍上完報紙就GG左

去美國考古發現中國宮殿先好同我講啦

台灣仔寫個荊軻武功蓋世但一早中左毒

六國破滅 弊在賂中

係咩？諗起習總茶都唔敢飲。

秦中國咸陽城

啫神刺西霸

又整得幾逼真

Assassin’s Creed: 荊軻

其實點解以前啲人打贏對家就要燒咗座宮？燒完又要起過座新，直接搶咗佢自己住唔得咩？中國古今史例好似剩係得清朝係攞咗明朝座皇宮嚟用，其他朝代滅亡嘅時候就比對家燒埋

風蕭蕭兮逆水寒

Hitman

GDP gogogo

因為生蕃鍾意毀滅啲野

咸陽俾項羽搶晒啲嘢就燒 報復囉
然後之後啲所謂「統一」好多都係兼併戰爭 我打爆咗你個首都 將啲嘢搬走返自己度好過啦

不過都唔少政權都會有住返嘅
關中長安 江東建康 都做咗首都好多代

座宮殿有咩秘道你又知唔晒 又唔係你親力親為去起 燒左佢起座啱自己style既不知幾好

點解要吹奏荊軻呢個企圖顛覆國家政權嘅外國恐怖分子
係咪有人想鼓吹極端思想

同埋要爭正當性
所以要摧毀舊嘅嘢 好大喜功地建立新嘅「正統」 支那劣根性嚟

TVB大刺客, 以前有睇, 好正